清明重陽拜山嘅定位係邊？

拜左咁多年山 點睇拜山？

中學讀過下宗教史好似話 以前拜山會比人當係宗教野 曾經被教會禁止信徒參與

過左咁多年 現今嘅人多數仲當佢係某宗教層面上嘅儀式
定純粹習慣成好似食月餅咁嘅習俗文化？

咁好似基督、天主教徒又點睇？
如果當宗教嘅仲會唔會拜？
照拜嘅係咪呃緊自己拜山唔係宗教？

我自己覺得拜山嘅原因係
1.家人迫/勸
2.多年黎成為習慣
3.同少見親人敘一敘嘅機會
4.尊重先人

另外我覺得科山就好似信主咁 信埋啲唔再存在 睇唔到嘅野 下面嘅人真係收到你地燒嘅野？（宗教vs科學？）

Sorry 1999 有錯請指教
純好奇學術討論 非攻擊任何宗教

定其實連登仔已經好少拜山

節日嘅目的係mark時間
清明同重陽都係
等整體社會有時間感

都係 特別重陽天氣秋風起比較清涼 令人覺得就黎冬天 一年就咁過去

有咩留返拜山先講

屋企係信基督教
拜山都係因為3,4，講真有啲親戚一年都唔見得幾多次，唔係新年就拜山，當敘下舊都好
不過拜山嗰陣就唔會裝香

咁係咪即係信主 而唔信會過到啲野比先人？